大家從幾時開始對人失去信心

認真咁回望過去
到底今時今日嘅自己係點嚟嘅呢？
點解「我」會變咗咁樣嘅「我」
點解會變得咁虛偽 無辦法搵到值得信賴嘅人

原本嘅我又到底係點呢
從幾時開始 我已經對身邊嘅人失去咗信心
原來再相信嘅人都有出賣自己嘅一日
開始要保護自己

唔會對其他人提自己嘅事情 秘密
將自己保護得密密實實 唔俾任何人傷害到自己
但同時 已經唔係好識得去認識朋友

到今時出到社會先發現自己
酒肉朋友就有好多 真正交心嘅一個都冇
內心深處嘅自己係點 好似就連自己都遺忘咗
因為咁多年都將心事自己收埋

原來出到社會教你嘅就係保護自己
你唔去攻擊人 人哋都會攻擊你
然後發現自己就好似路邊嘅史萊姆咁
俾人用嚟刷經驗 用嚟證明自己存在

原來 長大就係
要學識去猜忌其他人 思考對方會點做
有咩位置要小心 唔好成為弱點俾人攻擊
而點做可以對自己最有利 可以賣人情俾人

自己原來已經變到咁

好似有少少離題

我嚟講應該係由中一開始
小學時代 我仲係覺得人係可以交心
覺得友誼係真實存在
可能因為
嗰時都唔太會思考太多相處嘅事情
大家長時間相處就好容易咁成為朋友

而中學嘅時期 開始覺得身邊嘅人好煩
啲同學好中意講是非
對所謂「信任」嘅人講嘅心事
人哋根本對你毫不在乎
因為佢所謂嘅「不在乎」
根本冇人明白對自己有幾重要
轉個眼就可以將佢講出去
一次又一次 被傷害
一次又一次 將自己收得愈嚟愈埋

有時上嚟發噏瘋 反而比較好
想搵下知音人 獲得一下認同感
又刷一下存在感
又可以令我回憶一下
到底同人分享自己嘅心事係咩感覺
即使感覺好唔真實 但確實存在
或者短暫尋找一下自己 唔俾自己迷失方向可能比較好

好慘

但的確由讀U開始係會對人有啲提防嘅
但應該都好正常
又唔係成日見
冇人會想令自己嘅弱點出嚟講
都唔知對方會唔會拎嚟傷害返你

嗯 還好啦
我仲以為大家都係咁

但有時講出口 只係希望其他人安慰自己
好希望可以相信他人 奈何做唔到

你個啲事係好大問題？
少少事應該唔怕嘅 同信得過嘅傾下
或者同另一半傾下囉

其實唔係咩大事啦
只係有啲sad 突然有感而發
btw 單身 而且冇咩信得過嘅朋友

巴打開個tg group傾下囉

出嚟做嘢嘅時候就開始對人失去信心

自己一個咪仲開心

想識多d 朋友但真係好難交到心

大概係高中開始發現同學好虛偽
大學知道有FREE RIDER
同埋努力都係唔會成功, 因為全班一齊出CHEAT, EXCEPT ME
出黎做野又唔如意
一年之內經歷晒炒老闆, 欠薪, 被老闆炒, 刻薄, 拖糧, 拖proof of work, 改合約, 唔認數, 被同事陷害, ,搵奴工處, 鬥後門勁都要輸等等
literally lost faith in humanity.

其實我都係出咗社會唔耐
咁啱跟個上司人好 因為公司有啲小人
為咗上位會踩你
而且教我唔可以俾人恰
其實我本身都係一碌木咁

係 真正學習係出社會幾年
讀書時只會發現 人性係咁醜惡 而去決定要改變

由俾一班三唔識七既人玩果日開始， 仲係我身上留下永不能磨滅既痕跡。
教識我做人唔可以俾位人入，對陌生人要Double防護。
搞人搞，唔可以唔還擊，要令對方付出代擊。
要提升自己價值，令到自己有後台，其他人唔敢搞你。
對人最好就留三分距離，好朋友都係，唔知佢幾時出賣你。

由讀u嗰時開始
比朋友呃過 之後都唔夠膽講自己野比人聽
加上本身思想比較古怪
唔想因爲比人覺得怪 所以變得好虛偽 好friendly
實質唔係咁
利伸我成比好fd嘅人話我係披着羊皮嘅狼

真好彩 有人指點
我係要俾人教訓先知

多啲獨處就好
尤其女人，其實成個婚姻都係佢地想搵個人黎搵笨
唔結婚，已經好好多

所謂朋友都係互相利用 有事就搵你 冇事平時就唔會搵你傾計